# Домашнее задание к занятию "3.1. Работа в терминале, лекция 1"

1. Ознакомьтесь с графическим интерфейсом VirtualBox, посмотрите как выглядит виртуальная машина, которую создал для вас Vagrant, какие аппаратные ресурсы ей выделены. Какие ресурсы выделены по-умолчанию?

   ![VirtualBox](.README_images/virtualbox_settings.png)

2. Ознакомьтесь с возможностями конфигурации VirtualBox через Vagrantfile: [документация](https://www.vagrantup.com/docs/providers/virtualbox/configuration.html). Как добавить оперативной памяти или ресурсов процессора виртуальной машине?

   ![Settings](.README_images/CPU_MEM_settings.png)

4. Ознакомиться с разделами `man bash`, почитать о настройках самого bash:
   * какой переменной можно задать длину журнала `history`, и на какой строчке manual это описывается?

     ![HISTSIZE](.README_images/HISTSIZE.png)
     *Описывается начиная с 792 строчки манула*

   * что делает директива `ignoreboth` в bash?
   
     Директива `ignoreboth` делает тоже самое что и директива `ignorespace:ignoredups`.
     Если в файл ~/.bashrc добавить строку `HISTCONTROL=ignoreboth` или
     `HISTCONTROL=ignoreboth:erasedups` в истории не будут сохраняться строки начинающиеся с символа пробел и дублирующиеся (совпадающие с последней выполненной) команды.

5. В каких сценариях использования применимы скобки `{}` и на какой строчке `man bash` это описано?

   Строка 241, `{}` применяется для создания составных комманд, команды находящиеся в `{}` будут выполнены в контексте текущего процесса (терминала), и результаты их вызова будут сохранены в текущем контексте (можно задать функции имя и в последствии в данном терминале неоднократно вызывать её).
   Команды выполненные в `()` будут исполнятся в дочернем процессе и после отработки удаляться из памяти.

6. Основываясь на предыдущем вопросе, как создать однократным вызовом `touch` 100000 файлов? А получилось ли создать 300000? Если нет, то почему?

   `touch {1..100000}`, создать 300000 файлов без изменения переменной `ARG_MAX` (увеличить ограничение на объём передаваемых аргументов комманде) в большинстве случаев не получится. В версии ядра 5.4.0-80-generic установлено ограничение `ARG_MAX` в 2097152 байт (2 Мб).

7. В man bash поищите по `/\[\[`. Что делает конструкция `[[ -d /tmp ]]`. 

   Конструкция `[[ -d /tmp ]]` вернёт 0 при наличии каталога /tmp.

8. Основываясь на знаниях о просмотре текущих (например, PATH) и установке новых переменных; командах, которые мы рассматривали, добейтесь в выводе type -a bash в виртуальной машине наличия первым пунктом в списке:

   ```bash
   bash is /tmp/new_path_directory/bash
   bash is /usr/local/bin/bash
   bash is /bin/bash
   ```

   (прочие строки могут отличаться содержимым и порядком)
   В качестве ответа приведите команды, которые позволили вам добиться указанного вывода или соответствующие скриншоты.

   ```bash
    mkdir /tmp/new_path_directory
    cp /bin/bash /tmp/new_path_directory/
    PATH=/tmp/new_path_directory/:$PATH
   ```
   
9. Чем отличается планирование команд с помощью `batch` и `at`?

`batch` однократно выполняет команды когда фактор загрузки системы ниже определённого уровня (по умолчанию 1.5).
`at` используется для выполнения команд в заданное время.

